En este trabajo se analizó la respuesta en frecuencia y la estabilidad de distintos circuitos realimentados, comparando los resultados teóricos con las simulaciones obtenidas en LTspice. En primer lugar, para el circuito de la figura 1 se verificó que el modelo de dos polos describe correctamente el comportamiento del sistema, ya que las frecuencias teóricas obtenidas, $f_1 = 63{,}661\,\mathrm{kHz}$ y $f_2 = 1{,}591\,\mathrm{MHz}$, resultaron muy próximas a las simuladas, $f_{1,\mathrm{sim}} = 62{,}825\,\mathrm{kHz}$ y $f_{2,\mathrm{sim}} = 1{,}579\,\mathrm{MHz}$. Esto confirma que la ubicación de los polos queda determinada principalmente por las constantes de tiempo $R_1C_1$ y $R_2C_2$.

Luego se estudió la compensación del sistema para obtener un margen de fase de $45^\circ$ con $\beta = 1$. Se observó que, al desplazar el polo dominante mediante el aumento de la capacidad asociada al primer nodo, es posible forzar la frecuencia de cruce cerca del segundo polo y lograr una fase total aproximada de $-135^\circ$. Además, se analizó el uso de compensación Miller, mostrando que el capacitor de compensación introduce un cero de semiplano derecho si no se agrega una resistencia serie. Por este motivo, se incorporó un \textit{nulling resistor} de valor $R_z = 1/g_{m2} = 100\,\mathrm{k}\Omega$, permitiendo eliminar dicho cero del rango útil de frecuencias y mejorar la estabilidad del lazo.

Finalmente, se analizó el amplificador operacional de la figura 2 utilizado como buffer. La respuesta al escalón inicial mostró un comportamiento oscilatorio, indicando que el circuito no era estable en la configuración de realimentación unitaria. A partir del punto de operación se construyó un modelo equivalente de dos etapas de transconductancia, obteniendo una ganancia de baja frecuencia aproximada de $A_0 = 2{,}38 \times 10^5\,\mathrm{V/V}$, equivalente a $A_{0,\mathrm{dB}} = 107{,}5\,\mathrm{dB}$, con polos dominantes cercanos entre sí. Esta cercanía entre polos explica la pérdida de margen de fase y la tendencia a oscilar.

Con la incorporación de un capacitor de Miller de $C_m = 5{,}5\,\mathrm{pF}$ y un \textit{nulling resistor} de $R_{\mathrm{nulling}} = 23{,}31\,\mathrm{k}\Omega$, se logró ajustar la ganancia de lazo para obtener un margen de fase de $PM = 60^\circ$. La simulación temporal posterior mostró que la salida sigue correctamente al escalón de entrada, sin oscilaciones apreciables. Por lo tanto, se concluye que la compensación Miller, acompañada por una resistencia de anulación adecuada, permite estabilizar eficazmente el amplificador realimentado, mejorando su respuesta dinámica sin modificar la polarización continua del circuito.